\begin{chapter5}
\chapter{ANALISIS DAN SISTEM}

\section{Analisis sistem yang sedang berjalan}

\subsection{Analisis Penilaian CIP  Yang Sedang Berjalan}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.49]{figures/berjalan.png}
    \caption{\textit{Analisis penilaian CIP yang sedang berjalan}}
    \label{Analisis penilaian CIP yang sedang berjalan }
\end{figure}
\vspace{15cm}
Proses penilaian CIP yang sedang berjalan adalah, 
\begin{enumerate}
    \item Langkah pertama karyawan yang akan melakukan inovasi membentuk team dengan karyawan yang ada di PT.Pertamina Gas.
    \item Kedua, team yang sudah terbentuk menentukan kedudukan masing-masing karyawan seperti: ketua, fasilitator, sekretaris dan anggota.
    \item Menentukan tema dan judul yang akan diangkat dalam melakukan inovasi.
    \item Membuat laporan inovasi dalam bentuk risalah
    \item Para ketua team memberikan hardcopy risalah kepada divisi CIP
    \item Setelah hardcopy diterima divisi cip akan membagi juri yang akan menilai.
    \item Juri memberikan nilai kepada risalah dan memberikan hasil penilaian berupa ranking.
\end{enumerate}

\subsection{Analisis Login  Sistem Yang Akan Dibangun}

Proses login dapat dilihat pada gambar \ref{Analisis Login  Sistem Yang Akan Dibangun}, berikut prosesnya: 

\begin{enumerate}
    \item Perwakilan team masuk ke aplikasi dan melakukan login.
    \item jika belum punya akun silahkan daftar dengan mengklik menu register.
    \item sistem nenampilkan menu register.
    \item user menginput data-data register.
    \item sistem menerima data register lalu menyimpannya didatabase.
    \item sistem mengirim username dan password melalui email yang didaftarkan pada saat register akun.
    \item user mendapat username dan password melalui email.
    \item jika sudah memilki username dan password lalu login.
    \item sistem memvalidasi data akun userjika data valid sistem akan mnampilkan menu utama dan jika data tidak valid login gagal, silahkan ulangi lagi login jika ingin masuk ke sistem.
\end{enumerate}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.83]{figures/login.png}
    \caption{\textit{Analisis Login Yang Akan Dibangun}}
    \label{Analisis Login  Sistem Yang Akan Dibangun}
\end{figure}
\vspace{5cm}

\subsection{Analisis Input Sistem Yang Akan Dibangun}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.61]{figures/fi.png}
    \caption{\textit{Analisis Input Yang Akan Dibangun}}
    \label{Analisis input  Sistem Yang Akan Dibangun}
\end{figure}
\vspace{25cm}
\par Proses input yang akan dibangun adalah, 
\begin{enumerate}
\item Karyawan yang sudah memiliki team dan akun, melakukan login.
\item Lalu membuat risalah dan menginput bab overview, setelahnya menunggu konfirmasi dari divisi cip.
\item Data overview diterima sistem dan ditampilkan pada halaman super admin(Divisi CIP).
\item Divisi CIP mengecek inputan overview, dan jika data tidak sesuai ketentuan maka akan di tolak, pada saat penolakan  Super Admin akan memberikan komentar sebagai acuan dalam perbaikan
\item sistem memberikan status revisi.
\item User melakukan revisi overview dan menunggu verifikasi Super Admin.
\item Data overview diterima sistem dan ditampilkan pada halaman super admin(Divisi CIP).
\item Jika Super Admin menerima data overview yang diinputkan maka akan di approve dan tahap selanjutnya muncul
\item Sistem menerima data dan menampilkan tahap selanjutnya.
\item User menginput tahap abstrak lalu menunggu konfirmasi dari divisi cip.
\item Data abstrak diterima sistem dan ditampilkan pada halaman super admin(Divisi CIP).
\item Divisi CIP mengecek inputan Data abstrak diterima sistem dan ditampilkan pada halaman super admin(Divisi CIP).
\item Divisi CIP mengecek inputan abstrak, dan jika data tidak sesuai ketentuan maka akan di tolak, pada saat penolakan  Super Admin akan memberikan komentar sebagai acuan dalam perbaikan
\item sistem memberikan status revisi.
\item User melakukan revisi abstrak dan menunggu verifikasi Super Admin.
\item Data abstrak diterima sistem dan ditampilkan pada halaman super admin(Divisi CIP).
\item Jika Super Admin menerima data abstrak yang diinputkan maka akan di approve dan tahap selanjutnya muncul
\item sistem menerima data dan menampilkan tahap selanjutnya.
\item User menginput tahap langkah  lalu menunggu konfirmasi dari pimpinan.
\item Sistem menerima Data langkah dan akan memberikan status diverifikasi Pimpinan.
\item Pimpinan mengecek & memberikan komentar pada tahap langkah.
\item Jika data langkah di tolak, user diberi revisi melalui komentar.
\item sistem memberikan status revisi.
\item User melakukan revisi  langkah lalu menunggu verifikasi dan komentar Pimpinan.
\item Jika data langkah di approve, pemimpin memberikan komentar dan data dikirim ke super admin.
\item sistem menampilkan status menunggu verifikasi Super Admin.
\item Super Admin  Mengecek kelengkapan data langkah  dan komentar pimpinan
\item Jika data langkah ditolak, sistem memberikan status revisi
\item User melakukan revisi  langkah dan menunggu verifikasi dan komentar Divisi CIP
\item sistem Menampilkan status menunggu verifikasi Divisi CIP
\item Jika data langkah di approve, sistem mengganti status menjadi selesai dan menampilkan input langkah selanjutnya
\item Jika proses input langkah belum selesai maka User Input tahap langkah selanjutnya sampai tahap langkah selesai
\item Sistem Menampilkan notifikasi input risalah selesai
\item Muncul button cetak risalah
\end{enumerate}
\vspace{5cm}

\subsection{Analisis penilaian  Sistem Yang Akan Dibangun}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=11cm]{figures/fp.png}
    \caption{\textit{Analisis Penilaian Yang Akan Dibangun}}
    \label{Analisis penilaian  Sistem Yang Akan Dibangun}
\end{figure}
Proses penilaian yang akan dibangun adalah, 
\begin{enumerate}
    \item Super Admin(Divisi CIP), melakukan login.
    \item Super Admin(Divisi CIP), membagikan team kepada juri untuk dinilai
    \item Sistem Mendapat data Pembagian team , data team ditampilkan di halaman juri.
    \item Juri login, lalu memilih team dan memberikan penilaian 
    \item Sistem melakukan penilaian dengan metode TOPSIS.
    \item Penilaian tersimpan disistem, dan hasil penilaian dikirim ke email peserta
    \item Selesai.
\end{enumerate}
\vspace{5cm}

\section{Analisis dan perancangan database}
\subsection{Class Diagram }
Class Diagram menggambarkan struktur dan hubungan antar objek – objek yang ada pada sistem. Struktur itu meliputi atribut – atribut dan method – method yang ada pada masing – masing kelas. Hubungannya dari masing – masing kelas yang ada tersebut digambarkan dengan menggunakan pewarisan dan generalisasi seperti terlihat pada Gambar \ref{Class}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/class.PNG}
    \caption{\textit{Gambar Class Diagram}}
    \label{Class}
\end{figure}

\section{Analisis dan perancangan Arsitektur Sistem/Aplikasi}

\subsection{Use Case Diagram }
\textit{}Use Case diagram merupakan konstruksi untuk mendeskripsikan hubungan – hubungan yang terjadi antar aktor dengan aktifitas yang terdapat pada sistem. Sasaran pemodelan \textit{use case} diantaranya adalah mendefinisikan kebutuhan fungsional dan operasional sistem dengan mendefinisikan skenario penggunaan yang disepakati antara pemakai dan pengembang. Dari analisis pengguna aplikasi yang ada maka use case diagram untuk aplikasi penilaian area dapat dilihat dalam Gambar \ref{usecase}	
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/usecase.PNG}
    \caption{\textit{Gambar UseCase Diagram}}
    \label{usecase}
\end{figure}

\subsubsection{Definisi Aktor}

Pada bagian ini dijelaskan aktor yang terlibat dalam categorization adalah sebagai berikut:

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\caption{\textit{Definisi Aktor}}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\large {\textbf{No}} & {\textbf{\large Aktor}} &{\textbf{ \large Keterangan}}\\ \hline
1 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Admin (Divisi CIP) \end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Melakukan penginputan data bab, data langkah, data subbab, \\ data kriteria, data akun juri dan pimpinan, kelola data team,\\ verifikasi risalah dan view data penilaian.\end{tabular} \\ \hline
2 & User & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Melakukan penginputan registrasi data team, penginputan data risalah.\end{tabular} \\ \hline
3 & Juri & Melakukan penginputan nilai risalah,perview risalah. \\ \hline
4 & Pimpinan & Melakukan penginputan komentar persetujuan risalah. \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\subsubsection{Definisi Use Case}
Use case merupakan teknik untuk merekam persyaratan fungsional sebuah sistem. Use case mendeskripsikan interaksi antara para pengguna sistem dengan sistem itu sendiri, dengan memberikan sebuah narasi tentang bagaimana sistem tersebut digunakan.

\begin{table}[htbp]
\caption{\textit{Definisi Use Case}}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\large No & \large \textit{Definisi Use Case} & \large Keterangan \\ \hline
1 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Login\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Setiap use case yang ada diperlukan akses login jika akan masuk ke dalam sistem\end{tabular} \\ \hline
2 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola data team\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Berfungsi untuk mengelola team dari user, menambah team atau mengupdate team.\end{tabular} \\ \hline
3 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola data risalah\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Berfungsi untuk CRUD data bab, data sub bab, data langkah serta memverifikasi dan view risalah.\end{tabular} \\ \hline
4 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola data akun\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menu ini untuk CRUD data dari akun juri dan pimpinan.\end{tabular} \\ \hline
5 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola kriteria\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menu ini berfungsi untuk CRUD data kriteria.\end{tabular} \\ \hline
6 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola data penilaian\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menu ini berfungsi untuk memberikan penilaian kepada risalah dan perview hasil penilaian.\end{tabular} \\ \hline
7 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola komentar\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menu ini berfungsi untuk memberikan komentar kepada risalah.\end{tabular} \\ \hline

\end{tabular}%
}
\end{table}


\subsubsection{Skenario Use Case}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% \usepackage[normalem]{ulem}
% \useunder{\uline}{\ul}{}
\begin{table}[htbp]
\caption{\textit{Skenario Use Case Login}}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
Nama & \textit{Login} \\ \hline
Tujuan & Melakukan Login untuk masuk halaman utama \\ \hline
Deskripsi & Login dengan memasukan Username dan Password \\ \hline
Aktor & Admin (Divisi CIP), user, pimpinan dan juri \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Menampilkan form Login \\ \hline
Kondisi Akhir & Menampilkan form halaman utama aplikasi \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor meminta fasilitas login kepada sistem & 2. Menampilkan form login \\ \hline
3. Memasukan Username dan Password & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Melakukan proses validasi jika salah keduanyamuncul pesan \\ “Username’’ dan “Password” yang anda masukan tidak benar”.\end{tabular} \\ \hline
 & 5. Jika benar makan akan ditampilkan form halaman utama \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htbp]
\caption{\textit{Skenario Use Case Kelola Data Team}}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
Nama & \textit{Data team} \\ \hline
Tujuan & Kelola data pada data team \\ \hline
Deskripsi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Yang berfungsi untuk proses register team dan\\ melihat inputan data team\end{tabular} \\ \hline
Aktor & User dan Admin(Divisi CIP) \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Berada di Halaman Menu Utama \\ \hline
Kondisi Akhir & Memilih Menu data team \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor memilih menu data team & 2. Menampilkan data team \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3. Aktor memilih fungsi crud : tambah data, edit\\     dan view data\end{tabular} & 4. Melakukan proses sesuai perintah yang dipilih \\ \hline
5. Aktor mengelola data team & 6. Sistem memunculkan data view sesuai dengan team yang dipilih aktor \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htbp]
\caption{\textit{Skenario Use Case Kelola Data Risalah}}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
Nama & \textit{Risalah} \\ \hline
Tujuan & Kelola data dalam input data risalah \\ \hline
Deskripsi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Yang berfungsi untuk CRUD data bab, data langkah dan data sub bab \\ pada risalah, serta memverifikasi dan view risalah.\end{tabular} \\ \hline
Aktor & Admin (Divisi CIP), User. \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Berada di Halaman Menu Utama \\ \hline
Kondisi Akhir & Memilih Menu data team \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor memilih menu Risalah & 2. Menampilkan data risalah \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3. Aktor memilih fungsi crud : \\     tambah data, edit dan view data\end{tabular} & 4. Melakukan proses sesuai perintah yang dipilih \\ \hline
5. Aktor mengelola data risalah & 6. Sistem memunculkan data view sesuai dengan risalah team yang dipilih aktor \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}



% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htbp]
\caption{\textit{Skenario Use Case Kelola Akun}}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
Nama & \textit{Akun pengguna} \\ \hline
Tujuan & Kelola data akun juri dan pimpinan \\ \hline
Deskripsi & Yang berfungsi untuk CRUD akun pimpinan dan juri \\ \hline
Aktor & Admin (Divisi CIP) \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Berada di Halaman Menu Utama \\ \hline
Kondisi Akhir & Memilih Menu data team \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor memilih menu Akun Pengguna & 2. Menampilkan data Akun \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3. Aktor memilih fungsi crud : \\     tambah data, edit dan view data\end{tabular} & 4. Melakukan proses sesuai perintah yang dipilih \\ \hline
5. Aktor mengelola data akun & 6. Sistem memunculkan data view sesuai dengan akun yang dipilih aktor \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htbp]
\caption{\textit{Skenario Use Case Kriteria}}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
Nama & \textit{Data kriteria} \\ \hline
Tujuan & Kelola data pada kriteria penilaian \\ \hline
Deskripsi & Mengelola data kriteria penilaian dan bisa melakukan create,update,delete,view \\ \hline
Aktor & Admin (Divisi CIP) \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Berada di Halaman data kriteria \\ \hline
Kondisi Akhir & Masuk ke dalam fungsi CRUD Data kriteria \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor memilih menu  kelola data kriteria & 2. Menampilkan data kelola kriteria \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3. Aktor memilih fungsi crud : \\     tambah data, edit dan view data\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Sistem akan masuk ke halaman yang diminta dengan\\     fasilitas yang dilakukan\end{tabular} \\ \hline
5. Aktor mengelola data kriteria & 6. Sistem memunculkan data view sesuai dengan yang diinputkan aktor \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htbp]
\caption{\textit{Skenario Use Case PenilaianMetode TOPSIS}}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
\rowcolor[HTML]{FFFFFF} 
Nama & Data Penilaian \\ \hline
Tujuan & Kelola data Penilaian metode TOPSIS \\ \hline
Deskripsi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengelola data penilaian metode TOPSIS agar penilaian lebih real\\ dan mendapatkan hasil perankingan cip terbaik\end{tabular} \\ \hline
Aktor & Juri \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Berada di Halaman kelola data penilaian \\ \hline
Kondisi Akhir & Masuk ke dalam fungsi input nilai risalah \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor memilih menu data penilaian & 2. Menampilkan data penilaian TOPSIS \\ \hline
3. Aktor memilih fungsi input nilai risalah & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Sistem akan masuk ke halaman yang diminta dengan\\     fasilitas yang dilakukan\end{tabular} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}5. Aktor melihat hasil penilaian dan perhitungan\\ metode TOPSIS\end{tabular} & 6. Sistem memunculkan data view sesuai dengan yang diinputkan aktor \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htbp]
\caption{\textit{Skenario Use Case Kelola Komentar}}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
Nama & Kelola data komentar \\ \hline
Tujuan & Kelola komentar \\ \hline
Deskripsi & Mengelola komentar pada langkah risalah yang akan diverifikasi \\ \hline
Aktor & Admin(CIP), pimpinan \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Berada di Halaman verifikasi risalah \\ \hline
Kondisi Akhir & Masuk ke dalam fungsi komentar risalah \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor memilih menu data verifikasi risalah & 2. Menampilkan data verifikasi risalah \\ \hline
3. Aktor memilih fungsi komentar risalah & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Sistem akan masuk ke halaman yang diminta dengan\\     fasilitas yang dilakukan\end{tabular} \\ \hline
5. Aktor melihat data verifikasi risalah & 6. Sistem memunculkan data view sesuai dengan yang diinputkan aktor \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\vspace{7cm}


\subsection{Sequence Diagram}
Sequence diagram menggambarkan interaksi antar masing – masing objek pada setiap use case dalam urutan waktu. Interaksi ini berupa pengiriman serangkaian data antar objek – objek yang saling berinteraksi. Berikut ini penjelasan dari masing – masing sequence diagram :

\subsubsection{Sequence Data Team}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 9cm, height=5cm]{figures/sequencedatateam.PNG}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Data Team}}
    \label{Sequence Diagram Data Team}
\end{figure}


\par Keterangan :
\par Pertama user masuk ke form login lalu melakukan register akun setelah register lalu          login dengan memasukan username dan password pada form login lalu sistem akan memberikan      koneksi ke database dan database memberikan validasi berhasil login. Admin login lalu kelola data team  dan logout setelah proses selesai.


\subsubsection{Sequence Data Akun}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 9cm, height=5cm]{figures/sequencedataakun.PNG}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Data Akun}}
    \label{Sequence Diagram Data Akun}
\end{figure}



\par Keterangan :
\par Pertama admin masuk ke menu akun pengguna lalu create akun, input data akun dan pilih role akun juri atau pimpinan lalu submit  dan sistem akan menyimpan ke database.

\subsubsection{Sequence Data Risalah}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 9cm, height=5cm]{figures/sequencedatarisalah.PNG}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Data Risalah}}
    \label{Sequence Diagram Data Risalah}
\end{figure}

\par Keterangan :
\par Pertama admin masuk ke menu bab risalah lalu create bab, masuk ke menu langkah create langkah, asuk ke menu sub bab create sub bab lalu akan tersimpan di system.
	User input risalah editor 2 dan input risalah editor lalu data disimpan ke database.

\subsubsection{Sequence Data Komentar}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 9cm, height=5cm]{figures/sequencedatakomentar.PNG}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Data Komentar}}
    \label{Sequence Diagram Data Komentar}
\end{figure}
\vspace{3cm}
\par Keterangan :
\par Pertama admin masuk ke menu verifikasi risalah lalu perview risalah editor2, lalu perview risalah editor, lalu tambahkan komentar dan simpan ke database. Pimpinan masuk ke menu verifikasi risalah, lalu perview risalah editor dan tambahkan komentar dan simpan ke database.

\subsubsection{Sequence Data Kriteria}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 7cm, height=5cm]{figures/sequencedatakriteria.PNG}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Data Kriteria}}
    \label{Sequence Diagram Data Kriteria}
\end{figure}

\par Keterangan:
\par Pertama Admin masuk ke menu kriteria, lalu create kriteria dan simpan ke database.

\subsubsection{Sequence Data Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 7cm, height=5cm]{figures/sequencedatapenilaian.PNG}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Data Penilaian}}
    \label{Sequence Diagram Data Penilaian}
\end{figure}

\par Keterangan:
\par Pertama Juri masuk ke menu penilaian lalu perview risalah setelahnya lihat kriteria lalu berikan nilai pada risalah yang sudah di perview yang nantinya akan dinilai menggunakan metode TOPSIS oleh system dan data penilaian akan tersimpan di database.

\subsection{Collaboration Diagram}
Collaboration diagram yaitu diagram yang mengelompokkan pesan pada kumpulan diagram sekuen menjadi sebuah diagram. Dalam diagram tersebut terdapat method yang dijalankan antara objek yang satu dan objek lainnya. Di diagram kolaborasi ini, objek harus melakukan sinkronisasi pesan dengan serangkaian pesan-pesan lainnya.

\subsubsection{Collaboration Data Team}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 9cm, height=5cm]{figures/collaborationdatateam.PNG}
    \caption{\textit{Collaboration Diagram Data Team}}
    \label{Collaboration Diagram Data Team}
\end{figure}
\vspace{1cm}
\subsubsection{Collaboration Data Akun}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=5cm]{figures/collaborationdatakun.PNG}
    \caption{\textit{Collaboration Diagram Data Akun}}
    \label{Collaboration Diagram Data Akun}
\end{figure}
\vspace{2cm}

\subsubsection{Collaboration Data Risalah}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering
     \includegraphics[width = 7cm, height=5cm]{figures/collaborationdatarisalah.PNG}
    \caption{\textit{Collaboration Diagram Data Risalah}}
    \label{Collaboration Diagram Data Risalah}
\end{figure}

\subsubsection{Collaboration Data Komentar}
\vspace{1cm}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=4cm]{figures/collaborationdatakomentar.PNG}
    \caption{\textit{Collaboration Diagram Data Komentar}}
    \label{Collaboration Diagram Data Komentar}
\end{figure}

\subsubsection{Collaboration Data Kriteria}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 6cm, height=3cm]{figures/collaborationdatakriteria.PNG}
    \caption{\textit{Collaboration Diagram Data Kriteria}}
    \label{Collaboration Diagram Data Kriteria}
\end{figure}
\vspace{1cm}

\subsubsection{Collaboration Data Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 9cm, height=5cm]{figures/collaborationdatapenilaian.PNG}
    \caption{\textit{Collaboration Diagram Data Penilaian}}
    \label{Collaboration Diagram Data Penilaian}
\end{figure}

\subsection{Activity Diagram}
Pada tahap ini peneliti menggambarkan berbagai alur aktivitas apa yang dilakukan admin dan system :

\subsubsection{Activity Diagram Data Team}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=9cm]{figures/activitykeloladatateam.PNG}
    \caption{\textit{Activity  Diagram Data Team}}
    \label{Activity  Diagram Data Team}
\end{figure}
\vspace{11cm}

\par Deskripsi Activity Diagram Data Team

\begin{enumerate}
    \item User masuk ke form login
    \item Jika tidak punya akun register akun di system lalu lakukan login dan system akan validasi data akun benar masuk ke halam utama dan jika salah kembali ke login.
    \item User Membuat team
    \item User menginputkan data team.
    \item Sistem menyimpan data team data akun
    \item Admin login lalu mengelola data team user.
\end{enumerate}

\subsubsection{Activity Diagram Data Akun}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=8cm]{figures/activitykeloladataakun.PNG}
    \caption{\textit{Activity  Diagram Data Akun}}
    \label{Activity  Diagram Data Akun}
\end{figure}
\par Deskripsi Activity Diagram Data Akun

\begin{enumerate}
    \item Admin masuk ke sistem
    \item Masuk kemenu akun pengguna
    \item Buat akun berdasarkan role juri atau pimpinan
    \item Input data pimpinan atau juri
    \item Sistem menerima data pimpinan atau juri jika data memiliki kesamaan atau duplicate maka system akan error dan akan melakukan input ulang, jika data belum ada maka akan langsung tersimpan di database dan pembuatan akun selesai. 
\end{enumerate}

\subsubsection{Activity Diagram Data Risalah}
\vspace{1cm}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=8cm]{figures/activitykeloladatarisalah.PNG}
    \caption{\textit{Activity  Diagram Data Risalah}}
    \label{Activity  Diagram Data Risalah}
\end{figure}

\vspace{1cm}

\par Deskripsi Activity Diagram Data Risalah
\begin{enumerate}
    \item Admin membuat bab risalah dan sistem akan menyimpan 
    \item Admin membuat langkah risalah sistem akan menyimpan
    \item Admin membuat sub bab risalah sistem akan menyimpan
    \item User input risalah  lalu sistem akan menyimpan
\end{enumerate}

\vspace{6cm}

\subsubsection{Activity Diagram Data Komentar}
\vspace{1cm}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=8cm]{figures/activitykeloladatakomentar.PNG}
    \caption{\textit{Activity  Diagram Data Komentar}}
    \label{Activity  Diagram Data Komentar}
\end{figure}

\par Deskripsi Activity Diagram Data Komentar
\begin{enumerate}
    \item Admin perview risalah editor 2 
    \item Tambahkan komentar
    \item Lalu simpan ke sistem
    \item Pimpinan perview risalah editor 
    \item Tambahkan komentar
    \item Lalu simpan ke sistem
\end{enumerate}

\vspace{6cm}

\subsubsection{Activity Diagram Data Kriteria}
\vspace{1cm}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=8cm]{figures/activitykeloladatakriteria.PNG}
    \caption{\textit{Activity  Diagram Data Kriteria}}
    \label{Activity  Diagram Data Kriteria}
\end{figure}

\par Deskripsi Activity Diagram Data Kriteria
\begin{enumerate}
    \item Admin masuk ke halaman utama
    \item Masuk ke menu data kriteria
    \item Membuat kriteria
    \item Input kriteria
    \item Sistem validasi kriteria, jika data salah  input kriteria kembali, jika data benar maka akan tersimpan kesistem dan selesai.
\end{enumerate}

\vspace{6cm}

\subsubsection{Activity Diagram Data Penilaian}
\vspace{1cm}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=8cm]{figures/activitykeloladatapenilaian.PNG}
    \caption{\textit{Activity  Diagram Data Penilaian}}
    \label{Activity  Diagram Data Penilaian}
\end{figure}

\par Deskripsi Activity Diagram Data Penilaian
\begin{enumerate}
    \item Juri login, lalu masuk kemenu data penilaian
    \item Perview risalah
    \item Input nilai risalah
    \item Sistem menyimpan data penilaian.
\end{enumerate}

\vspace{5cm}
\section{Analisis dan perancangan User Interface Sistem}
\subsection{Halaman UI  pada Login}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menulogin.png}
    \caption{\textit{Halaman UI pada Login}}
    \label{Halaman UI pada Login}
\end{figure}

\subsection{Halaman UI Admin pada Data Team}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadminteam.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Admin pada Data Team}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Team}
\end{figure}

\vspace{5cm}

\vspace{2cm}
\subsection{Halaman UI Admin pada Data Bab}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadminbab.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Admin pada Data Bab}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Bab}
\end{figure}

\subsection{Halaman UI Admin pada Data Langkah}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadminlangkah.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Admin pada Data Langkah}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Langkah}
\end{figure}


\vspace{5cm}

\vspace{2cm}
\subsection{Halaman UI Admin pada Data Sub Bab}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadminSubBab.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Admin pada Data Sub Bab}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Sub Bab}
\end{figure}

\subsection{Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadminverifikasirisalah.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}}
    \label{Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}
\end{figure}

\vspace{5cm}
\vspace{2cm}

\subsection{Halaman UI Admin pada Data Juri}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadmindatajuri.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Admin pada Data Juri}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Juri}
\end{figure}

\subsection{Halaman UI Admin pada Data Kriteria}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadmindatakriteria.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Admin pada Data Kriteria}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Kriteria}
\end{figure}

\vspace{5cm}
\vspace{2cm}

\subsection{Halaman UI Admin pada Data Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadmindatapenilaian.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Admin pada Data Penilaian}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Penilaian}
\end{figure}

\subsection{Halaman UI Admin pada Data Akun Pengguna}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadminakunpengguna.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Admin pada Data Akun Pengguna}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Akun Pengguna}
\end{figure}


\vspace{5cm}
\vspace{2cm}

\subsection{Halaman UI Admin pada Data Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadmindatapenilaian.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Admin pada Data Penilaian}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Penilaian}
\end{figure}

\subsection{Halaman UI Admin pada Data Akun Pengguna}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadminakunpengguna.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Admin pada Data Akun Pengguna}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Akun Pengguna}
\end{figure}

\vspace{5cm}
\vspace{2cm}

\subsection{Halaman UI User pada Data Team}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuuserteam.png}
    \caption{\textit{Halaman UI User pada Data Team}}
    \label{Halaman UI User pada Data Team}
\end{figure}

\subsection{Halaman UI user pada Data Risalah}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuuserrisalahteam.png}
    \caption{\textit{Halaman UI User pada Data Risalah}}
    \label{Halaman UI User pada Data Akun Pengguna}
\end{figure}

\vspace{5cm}
\vspace{2cm}

\subsection{Halaman UI Pimpinan pada Verifikasi Risalah}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menupimpinanverifikasirisalah.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Pimpinan pada Verifikasi Risalah}}
    \label{Halaman UI Pimpinan pada Verifikasi Risalah}
\end{figure}

\subsection{Halaman UI Juri pada Data Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menujuridatapenilaian.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Juri pada Data Penilaian}}
    \label{Halaman UI Juri pada Data Penilaian}
\end{figure}
\vspace{5cm}

\section{Implementasi perancangan UI}
\subsection{Implementasi Halaman UI Login}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/login.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Login}}
    \label{Implementasi Halaman UI Login}
\end{figure}

\subsection{Implementasi Halaman UI Data History}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 16cm, height=6cm]{figures/page_admin.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Data History}}
    \label{Implementasi Halaman UI Login}
\end{figure}
\vspace{5cm}
\vspace{2cm}

\subsection{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Team}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 13cm, height=6cm]{figures/admin_data_team.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Team}}
    \label{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Team}
\end{figure}


\subsection{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Bab}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 13cm, height=6cm]{figures/admin_data_bab.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Bab}}
    \label{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Bab}
\end{figure}
\vspace{5cm}
\vspace{2cm}

\subsection{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Langkah}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 13cm, height=6cm]{figures/admin_data_langkah.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Langkah}}
    \label{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Langkah}
\end{figure}



\subsection{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Sub Bab}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 13cm, height=6cm]{figures/admin_data_sub_bab.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Sub Bab}}
    \label{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Sub Bab}
\end{figure}
\vspace{5cm}
\vspace{2cm}

\subsection{Implementasi Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 13cm, height=6cm]{figures/admin_verifikasi_risalah.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}}
    \label{Implementasi Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}
\end{figure}

\subsection{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Juri}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 13cm, height=6cm]{figures/admin_data_juri.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Juri}}
    \label{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Juri}
\end{figure}
\vspace{5cm}
\vspace{2cm}

\subsection{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Kriteria}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 13cm, height=6cm]{figures/admin_data_kriteria.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Kriteria}}
    \label{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Kriteria}
\end{figure}


\subsection{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 13cm, height=6cm]{figures/admin_data_penilaian.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Penilaian}}
    \label{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Penilaian}
\end{figure}
\vspace{5cm}
\vspace{2cm}

\subsection{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Akun Pengguna}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 13cm, height=6cm]{figures/admin_data_pengguna.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Akun Pengguna}}
    \label{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Akun Pengguna}
\end{figure}


\subsection{Implementasi Halaman UI Juri pada Data Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 13cm, height=6cm]{figures/juri.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI juri pada Data Penilaian}}
    \label{Implementasi Halaman UI juri pada Data Penilaian}
\end{figure}
\vspace{5cm}
\vspace{2cm}

\subsection{ImplementasiHalaman UI Pimpinan pada Data Verifikasi Risalah}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 13cm, height=6cm]{figures/pimpinan.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Pimpinan pada Data Akun Pengguna}}
    \label{Implementasi Halaman UI Admin pada Data Akun Pengguna}
\end{figure}


\subsection{Implementasi Halaman UI User pada Data Team}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 11cm, height=6cm]{figures/user_team.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI User pada Data Team}}
    \label{Implementasi Halaman UI User pada Data Team}
\end{figure}
\vspace{5cm}
\vspace{2cm}

\subsection{Implementasi Halaman UI user pada Data  Risalah}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 13cm, height=5cm]{figures/user_risalah.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI User pada Data Risalah}}
    \label{Implementasi Halaman UI User pada Data Akun Pengguna}
\end{figure}


\section{Perhitungan Penilaian Metode TOPSIS}
Untuk mempertahankan kualitas perusahaan diperlukan suatu proses perbaikan yang dilakukan secara terus menerus (continuous improvement process) yang dapat diukur. Untuk memotivasi dan meningkatkan kinerja para karyawan dalam melakukan upaya peningkatan kualitas ini PT. Pertamina Gas membuat penilaian dan memberikan reward pada rank tertinggi. Penilaiannya sendiri terdiri dari team yang dibagi menjadi 4 kelompok yaitu, PC-Prove , I-Prove , FT-Prove dan RT-Prove yang melakukan inovasi dan terobosan untuk meningkatkan kualitas dan pendapatan perusahaan.
\par Kelompok Team dalam penilaian CIP :
\begin{enumerate}
    \item PC-Prove : 1 fasilitator, 1 ketua, 1 sekretaris, 6 anggota
    \item FT-Prove : 1 fasilitator, 1 ketua, 1 sekretaris, 4 anggota
    \item I-Prove : 1 fasilitator, 1 ketua, 1 sekretaris, 1 anggota
    \item RT-Prove : 1 fasilitator, 1 ketua, 1 sekretaris, 1 anggota
\end{enumerate}

Kelompok diatas nantinya akan menentukan kriteria untuk proses perhitungan dalam Metode TOPSIS, Berikut kriteria-kriteria yang diambil untuk penilian area pada PT.Pertamina Gas.

% % Please add the following required packages to your document preamble:
% % \usepackage{graphicx}
% \begin{table}[htbp]
% \caption {\textit {Kriteria penilaian  PC Prove}}
% \resizebox{\textwidth}{!}{%
% \begin{tabular}{|c|l|c|c|}
% \hline
% \textbf{KODE} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{KRITERIA}} & \textbf{JENIS CIP} & \textbf{PC PROVE} \\ \hline
% PC01 & Identifikasi dan Analisa Masalah/ Isu & PC Prove & 40 \\ \hline
% PC02 & Root Cause Analysis & PC Prove & 50 \\ \hline
% PC03 & Design \& Creativity & PC Prove & 50 \\ \hline
% PC04 & Innovation & PC Prove & 100 \\ \hline
% PC05 & CIP Planning / Rencana Kerja & PC Prove & 45 \\ \hline
% PC06 & Schedulling & PC Prove & 25 \\ \hline
% PC07 & Prediction Value Creation Identification & PC Prove & 25 \\ \hline
% PC08 & Persetujuan Perubahan & PC Prove & 40 \\ \hline
% PC09 & Eksekusi sesuai rencana improvement activity & PC Prove & 80 \\ \hline
% PC10 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Monitoring pelaksanaan improvement activity \&\\   QA/QC\end{tabular} & PC Prove & 75 \\ \hline
% PC11 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Validasi data \\   improvement activity\end{tabular} & PC Prove & 50 \\ \hline
% PC12 & Gap Performance \& Evaluation & PC Prove & 45 \\ \hline
% PC13 & Dampak Hasil Improvement & PC Prove & 50 \\ \hline
% PC14 & Result of Value Creation & PC Prove & 80 \\ \hline
% PC15 & Standardisasi sesuai ketentuan Perusahaan & PC Prove & 60 \\ \hline
% PC16 & Potensi replikasi & PC Prove & 25 \\ \hline
% PC17 & Kejelasan Penulisan Risalah dan Slide Presentasi & PC Prove & 25 \\ \hline
% PC18 & Teknik dan Kejelasan Presentasi & PC Prove & 20 \\ \hline
% PC19 & Efektif Presentasi & PC Prove & 15 \\ \hline
% PC20 & Kemampuan menjawab & PC Prove & 25 \\ \hline
% PC21 & Penilaian Manajemen & PC Prove & 25 \\ \hline
% PC22 & Keaktifan peserta & PC Prove & 50 \\ \hline
% \end{tabular}%
% }
% \end{table}


% % Please add the following required packages to your document preamble:
% % \usepackage{graphicx}
% \begin{table}[htbp]
% \caption {\textit{Kriteria penilaian  FT Prove}}
% \resizebox{\textwidth}{!}{%
% \begin{tabular}{|c|l|c|c|}
% \hline
% \textbf{KODE} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{KRITERIA}} & \textbf{JENIS CIP} & \textbf{FT Prove} \\ \hline
% FT01 & Identifikasi dan Analisa Masalah/ Isu & FT Prove & 35 \\ \hline
% FT02 & Root Cause Analysis & FT Prove & 50 \\ \hline
% FT03 & Design \& Creativity & FT Prove & 50 \\ \hline
% FT04 & Innovation & FT Prove & 100 \\ \hline
% FT05 & CIP Planning / Rencana Kerja & FT Prove & 45 \\ \hline
% FT06 & Schedulling & FT Prove & 25 \\ \hline
% FT07 & Prediction Value Creation Identification & FT Prove & 25 \\ \hline
% FT08 & Persetujuan Perubahan & FT Prove & 40 \\ \hline
% FT09 & Eksekusi sesuai rencana improvement activity & FT Prove & 70 \\ \hline
% FT10 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Monitoring pelaksanaan improvement activity \&\\   QA/QC\end{tabular} & FT Prove & 75 \\ \hline
% FT11 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Validasi data \\   improvement activity\end{tabular} & FT Prove & 50 \\ \hline
% FT12 & Gap Performance \& Evaluation & FT Prove & 50 \\ \hline
% FT13 & Dampak Hasil Improvement & FT Prove & 50 \\ \hline
% FT14 & Result of Value Creation & FT Prove & 80 \\ \hline
% FT15 & Standardisasi sesuai ketentuan Perusahaan & FT Prove & 60 \\ \hline
% FT16 & Potensi replikasi & FT Prove & 25 \\ \hline
% FT17 & Penentuan Tema Selanjutnya & FT Prove & 15 \\ \hline
% FT18 & Kejelasan Penulisan Risalah dan Slide Presentasi & FT Prove & 25 \\ \hline
% FT19 & Teknik dan Kejelasan Presentasi & FT Prove & 20 \\ \hline
% FT20 & Efektif Presentasi & FT Prove & 15 \\ \hline
% FT21 & Kemampuan menjawab & FT Prove & 20 \\ \hline
% FT22 & Penilaian Manajemen & FT Prove & 25 \\ \hline
% FT23 & Keaktifan peserta & FT Prove & 50 \\ \hline
% \end{tabular}%
% }
% \end{table}

% % Please add the following required packages to your document preamble:
% % \usepackage{graphicx}
% \begin{table}[htbp]
% \caption{\textit {Kriteria penilaian  IP Prove}}
% \resizebox{\textwidth}{!}{%
% \begin{tabular}{|c|l|c|c|}
% \hline
% \textbf{KODE} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{KRITERIA}} & \textbf{JENIS CIP} & \textbf{IP Prove} \\ \hline
% IP01 & Identifikasi dan Analisa Masalah/ Isu & I Prove & 35 \\ \hline
% IP02 & Root Cause Analysis & I Prove & 50 \\ \hline
% IP03 & Design \& Creativity & I Prove & 50 \\ \hline
% IP04 & Innovation & I Prove & 100 \\ \hline
% IP05 & CIP Planning / Rencana Kerja & I Prove & 45 \\ \hline
% IP06 & Schedulling & I Prove & 25 \\ \hline
% IP07 & Prediction Value Creation Identification & I Prove & 25 \\ \hline
% IP08 & Persetujuan Perubahan & I Prove & 40 \\ \hline
% IP09 & Eksekusi sesuai rencana improvement activity & I Prove & 80 \\ \hline
% IP10 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Monitoring pelaksanaan improvement activity \&\\   QA/QC\end{tabular} & I Prove & 75 \\ \hline
% IP11 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Validasi data \\   improvement activity\end{tabular} & I Prove & 50 \\ \hline
% IP12 & Gap Performance \& Evaluation & I Prove & 50 \\ \hline
% IP13 & Dampak Hasil Improvement & I Prove & 50 \\ \hline
% IP14 & Result of Value Creation & I Prove & 80 \\ \hline
% IP15 & Standardisasi sesuai ketentuan Perusahaan & I Prove & 60 \\ \hline
% IP16 & Potensi replikasi & I Prove & 25 \\ \hline
% IP17 & Kejelasan Penulisan Risalah dan Slide Presentasi & I Prove & 25 \\ \hline
% IP18 & Teknik dan Kejelasan Presentasi & I Prove & 20 \\ \hline
% IP19 & Efektif Presentasi & I Prove & 20 \\ \hline
% IP20 & Kemampuan menjawab & I Prove & 20 \\ \hline
% IP21 & Penilaian Manajemen & I Prove & 25 \\ \hline
% IP22 & Keaktifan peserta & I Prove & 50 \\ \hline
% \end{tabular}%
% }
% \end{table}

% % Please add the following required packages to your document preamble:
% % \usepackage{graphicx}
% \begin{table}[htbp]
% \caption {\textit{Kriteria penilaian  RT Prove}}
% \resizebox{\textwidth}{!}{%
% \begin{tabular}{|c|l|c|c|}
% \hline
% \textbf{KODE} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{KRITERIA}} & \textbf{JENIS CIP} & \textbf{RT Prove} \\ \hline
% RT01 & Identifikasi dan Analisa Masalah/ Isu & RT Prove & 40 \\ \hline
% RT02 & Root Cause Analysis & RT Prove & 50 \\ \hline
% RT03 & Design \& Creativity & RT Prove & 50 \\ \hline
% RT04 & CIP Planning / Rencana Kerja & RT Prove & 45 \\ \hline
% RT05 & Schedulling & RT Prove & 25 \\ \hline
% RT06 & Prediction Value Creation Identification & RT Prove & 25 \\ \hline
% RT07 & Persetujuan Perubahan & RT Prove & 40 \\ \hline
% RT08 & Eksekusi sesuai rencana improvement activity & RT Prove & 80 \\ \hline
% RT09 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Monitoring pelaksanaan improvement activity \&\\   QA/QC\end{tabular} & RT Prove & 75 \\ \hline
% RT10 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Validasi data \\   improvement activity\end{tabular} & RT Prove & 50 \\ \hline
% RT11 & Gap Performance \& Evaluation & RT Prove & 75 \\ \hline
% RT12 & Dampak Hasil Improvement & RT Prove & 75 \\ \hline
% RT13 & Result of Value Creation & RT Prove & 150 \\ \hline
% RT14 & Standardisasi sesuai ketentuan Perusahaan & RT Prove & 60 \\ \hline
% RT15 & Kejelasan Penulisan Risalah dan Slide Presentasi & RT Prove & 25 \\ \hline
% RT16 & Teknik dan Kejelasan Presentasi & RT Prove & 20 \\ \hline
% RT17 & Efektif Presentasi & RT Prove & 15 \\ \hline
% RT18 & Kemampuan menjawab & RT Prove & 25 \\ \hline
% RT19 & Penilaian Manajemen & RT Prove & 25 \\ \hline
% RT20 & Keaktifan peserta & RT Prove & 50 \\ \hline
% \end{tabular}%
% }
% \end{table}

\vspace{15cm}


% You can include more LaTeX packages here 




% %\selectlanguage{english} %%% remove comment delimiter ('%') and select language if required

% \begin{table}[htbp]
% % Please add the following required packages to your document preamble:
% % \usepackage{graphicx}

% \resizebox{1.5\textwidth}{!}{%
% \begin{tabular}{cllc}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\caption {\textit{Kriteria penilaian PC Prove}}
\resizebox{1.1\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|c|l|l|l|}
\hline
\textbf{KODE} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{KRITERIA}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{REQUIREMENT}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Skala}} \\ \hline
PC01 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Identifikasi\\  dan Analisa Masalah/isu \end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Masalah yang teridentifikasi relevan dengan Target Visi Misi Perusahaan \\ 2. Penetapan masalah dan Tema sesuai dengan analisa data yang akurat. \\ 3. Pemilihan dan penggunaan tools \\ 4. Analisa Risiko/Pemilihan prioritas \\ 5. Persetujuan atasan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\      2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =16\\      3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 24\\      4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 32\\      5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 40\end{tabular} \\ \hline
PC02 & Root Cause Analysis & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}(1.) Pemilihan tools yang digunakan tepat \\ (2.) Cara menggunakan tools nya tepat \\ (3.) Data yang akurat (4.) Analisa sebab akibat langsung yang \\ berpengaruh yang dibuktikan dengan salah satu tools \\ (5.)Penentuan penyebab dominan yangdibuktikan dengan salah satu tools\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 10\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =20\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 30\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 40\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
PC03 & Design \& Creativity & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Dilakukan analisa dan perhitungan dalam pembuatan design \\ (analisa risiko, analisa keekonomian, analisa sumber daya, dll) \\ 2. Dilengkapi dengan Desain (Gambar Teknik/ P\&ID/ PFD/ Desain Proses/\\  Logic Control/ Proses Bisnis, dll) 3. Menggunakan referensi standard dalam \\ mendesain produk,sistem dan layanan 4. Terdapat validasi dari \\ Tim Ahli Internal Pertamina  5. Terdapat validasi dari Lembaga Eksternal\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 10\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =20\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 30\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 40\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
PC04 & Innovation & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Merupakan temuan baru di level UO/UB/ Region\\ 2. Merupakan temuan baru dilevel Direktorat/ AP\\ 3. Merupakan temuan baru minimal dilevel Pertamina\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 33\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =66\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 100\end{tabular} \\ \hline
PC05 & CIP Planning / Rencana Kerja & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Lingkup Pekerjaan lengkap (uraian pekerjaan)\\ 2. Quantity dan Quality detail\\ 3. Harga detail (untuk non teknis dapat menjelaskan harga resource)\\ 4. Dasar penentuan harga estimasi yang jelas sebagai referensi \\ 5. Penggunaan Tools yang tepat\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 9\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =18\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 27\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 45\end{tabular} \\ \hline
PC06 & Schedulling & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Tahapan kegiatan (sequence)\\ 2. Urutan waktu (tata waktu setiap uraian pekerjaan)\\ 3. Pembobotan setiap activity\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =17\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
PC07 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Prediction Value -\\ Creation Identification\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Penetapan sasaran value creation berdasarkan data akurat  \\ 2.Target yang jelas (KPI, Standart, Best Practice,Regulasi, etc)\\ 3.Value Creation harus SMART-C\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =17\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
PC08 & Persetujuan Perubahan & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.Dilakukan Analisa resiko lengkap dari beberapa aspek \\ 2. Analisa resiko dilakukan oleh Fungsi yang kompeten\\ 3. Dilakukan MOC\\ 4. MOC dilakukan oleh Fungsi yang kompeten\\ 5. Persetujuan Pejabat yang memiliki kompetensi \\ dan otorisasi atas rencana pelaksanaan CIP\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =16\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 24\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 32\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 40\end{tabular} \\ \hline
PC09 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Eksekusi sesuai -\\ rencana improvement activity\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Realisasi kegiatan 100\% rencana activity\\ 2. Waktu pelaksanaan sesuai rencana\\ 3. Resources sesuai dengan rencana\\ 4. Tahapan pelaksanaan sesuai urutan pekerjaan\\ 5. Kemandirian dalam melaksanakan perbaikan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =32\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 48\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 64\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 80\end{tabular} \\ \hline
PC10 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Monitoring pelaksanaan-\\ improvement activity \& QA/QC\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Jaminan kualitas terhadap setiap tahapan proses \\ 2. Pengendalian penyimpangan terhadap standard\\ 3. Mempunyai metode yang spesifik dalam menjamin kualitas\\  dan pengendalian penyimpangan\\ 4. Dokumentasi pelaksanaan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 18\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 54\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 75\end{tabular} \\ \hline
PC11 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Validasi data  improvement\\   activity\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Data monitoring minimal terlaksana 3 bulan\\ 2. Jumlah data yang representatif\\ 3. Sumber data yang representatif\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =31\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
PC12 & Gap Performance \& Evaluation & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Data hasil perbaikan minimal 3 bulan implementasi tahun berjalan\\ 2. Perbandingan data realisasi \& target \\ 3. Performance melebihi target\\ 4. Tools yang digunakan tepat\\ 5. Terukur (SMART-C)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 9\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =18\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 27\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 45\end{tabular} \\ \hline
PC13 & Dampak Hasil Improvement & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.Analisa dampak positif yang didukung data akurat \\ 2.Analisa dampak negatif yang didukung data akurat\\ 3.Dampak improvement melebihi ruang lingkup yang dikerjakan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =31\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
PC14 & Result of Value Creation & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Terdapat peningkatan VC seusai aspek QCDSM.\\ 2. Terdapat perhitungan aspek cost (revenue/cost reduction/volme cadangan/potensi)\\ 3. Terdapat metoda analisa perhitungan dan referensi yang tepat \\ 4. Terdapat dukungan data yang valid/akurat \\ 5. Terdapat validasi dari fungsiyang berwenang.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =32\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 48\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 64\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 80\end{tabular} \\ \hline
PC15 & Standardisasi sesuai ketentuan Perusahaan & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Hasil inovasi telah distandardisasi ditingkat Unit/UO/UB\\ 2. Standar sesuai dengan MSTKP (challenge session, review STK, \\ pengesahan STK/ Catatan Perubahan).\\ 3. Standard dapat diajukan menjadi standard Direktorat/AP/UB\\ 4. Standard dapat diajukan menjadi standard Perusahaan (KOMITE PSC)\\ 5. Standard telah di Sosialisasi sesuai tingkatannya\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 12\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =24\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 48\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 60\end{tabular} \\ \hline
PC16 & Potensi replikasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Telah dilakukan identifikasi dan analisa area potensi untuk replikasi \\ 2. Terdapat analisa Cost \& Benefit untuk replikasi \\ 3. Ada bukti sharing hasil CIP di unit/UO/UB \\ 4. Terdapat rencana replikasi yang dibuktikan dengan kesepatakan area replikasi. \\ 5. Telah dilakukan replikasi.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 5\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 10\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 15\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 20\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
PC17 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kejelasan Penulisan-\\ Risalah dan Slide Presentasi\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Sistematika penulisan sesuai langkah\\ 2. Tools yang digunakan benar\\ 3. Format sesuai ketentuan (sesuai juknis)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =17\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
PC18 & Teknik \& Kejelasan Presentasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Penyajian yang terstruktur dan sistimatis secara PDCA\\ 2. Keunikan dan variasi selaras dengan materi yang disampaikan\\ 3. Penggunaan alat peraga/animasi presentasi\\ 4. Materi disampaikan secara jelas dan lengkap\\ 5. Metoda presentasi menarik\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 4\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =8\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 12\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 16\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 20\end{tabular} \\ \hline
PC19 & Efektif Presentasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1) Waktu presentasi lebih dari 15 menit \\ 3) Waktu presentasi kurang dari 12 menit\\ 5) Waktu presentasi tepat 12-15 menit\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 5\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =10\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 15\end{tabular} \\ \hline
PC20 & Kemampuan menjawab & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Jawaban disampaikan dengan jelas  \\ 2. Jawaban relevan dengan pertanyaan \\ 3. Jawaban didukung dengan data/slide yang relevan\\ 4. Keaktifan/kemampuan anggota tim dalam menjawab pertanyaan \\ 5. Jawaban disampaikan dengan alokasi waktu yang diberikan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 5\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 10\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 15\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 20\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
PC21 & Penilaian Manajemen & Sesuai Report & 25 \\ \hline
PC22 & Keaktifan peserta & Kehadiran Team Pada Sesi Presentasi Team lain & 50 \\ \hline

\end{tabular}%
}
\end{table}


\vspace{15cm}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\caption {\textit{Kriteria penilaian FT Prove}}
\resizebox{1.08\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|c|l|l|l|}
\hline
\textbf{KODE} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{KRITERIA}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{REQUIREMENT}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Skala}} \\ \hline
FT01 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Identifikasi\\  dan Analisa Masalah/isu \end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Masalah yang teridentifikasi relevan dengan Target Visi Misi Perusahaan \\ 2. Penetapan masalah dan Tema sesuai dengan analisa data yang akurat. \\ 3. Pemilihan dan penggunaan tools \\ 4. Analisa Risiko/Pemilihan prioritas \\ 5. Persetujuan atasan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 7\\      2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =14\\      3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 21\\      4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 28\\      5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 35\end{tabular} \\ \hline
FT02 & Root Cause Analysis & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}(1.) Pemilihan tools yang digunakan tepat \\ (2.) Cara menggunakan tools nya tepat \\ (3.) Data yang akurat (4.) Analisa sebab akibat langsung yang \\ berpengaruh yang dibuktikan dengan salah satu tools \\ (5.)Penentuan penyebab dominan yangdibuktikan dengan salah satu tools\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 10\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =20\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 30\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 40\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
FT03 & Design \& Creativity & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Dilakukan analisa dan perhitungan dalam pembuatan design \\ (analisa risiko, analisa keekonomian, analisa sumber daya, dll) \\ 2. Dilengkapi dengan Desain (Gambar Teknik/ P\&ID/ PFD/ Desain Proses/\\  Logic Control/ Proses Bisnis, dll) 3. Menggunakan referensi standard dalam \\ mendesain produk,sistem dan layanan 4. Terdapat validasi dari \\ Tim Ahli Internal Pertamina  5. Terdapat validasi dari Lembaga Eksternal\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 10\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =20\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 30\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 40\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
FT04 & Innovation & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Merupakan temuan baru di level UO/UB/ Region\\ 2. Merupakan temuan baru dilevel Direktorat/ AP\\ 3. Merupakan temuan baru minimal dilevel Pertamina\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 33\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =66\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 100\end{tabular} \\ \hline
FT05 & CIP Planning / Rencana Kerja & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Lingkup Pekerjaan lengkap (uraian pekerjaan)\\ 2. Quantity dan Quality detail\\ 3. Harga detail (untuk non teknis dapat menjelaskan harga resource)\\ 4. Dasar penentuan harga estimasi yang jelas sebagai referensi \\ 5. Penggunaan Tools yang tepat\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 9\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =18\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 27\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 45\end{tabular} \\ \hline
FT06 & Schedulling & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Tahapan kegiatan (sequence)\\ 2. Urutan waktu (tata waktu setiap uraian pekerjaan)\\ 3. Pembobotan setiap activity\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =17\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
FT07 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Prediction Value -\\ Creation Identification\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Penetapan sasaran value creation berdasarkan data akurat  \\ 2.Target yang jelas (KPI, Standart, Best Practice,Regulasi, etc)\\ 3.Value Creation harus SMART-C\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =17\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
FT08 & Persetujuan Perubahan & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.Dilakukan Analisa resiko lengkap dari beberapa aspek \\ 2. Analisa resiko dilakukan oleh Fungsi yang kompeten\\ 3. Dilakukan MOC\\ 4. MOC dilakukan oleh Fungsi yang kompeten\\ 5. Persetujuan Pejabat yang memiliki kompetensi \\ dan otorisasi atas rencana pelaksanaan CIP\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =16\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 24\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 32\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 40\end{tabular} \\ \hline
FT09 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Eksekusi sesuai -\\ rencana improvement activity\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Realisasi kegiatan 100\% rencana activity\\ 2. Waktu pelaksanaan sesuai rencana\\ 3. Resources sesuai dengan rencana\\ 4. Tahapan pelaksanaan sesuai urutan pekerjaan\\ 5. Kemandirian dalam melaksanakan perbaikan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 14\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =28\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 42\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 56\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 70\end{tabular} \\ \hline
FT10 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Monitoring pelaksanaan-\\ improvement activity \& QA/QC\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Jaminan kualitas terhadap setiap tahapan proses \\ 2. Pengendalian penyimpangan terhadap standard\\ 3. Mempunyai metode yang spesifik dalam menjamin kualitas\\  dan pengendalian penyimpangan\\ 4. Dokumentasi pelaksanaan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 18\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 54\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 75\end{tabular} \\ \hline
FT11 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Validasi data  improvement\\   activity\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Data monitoring minimal terlaksana 3 bulan\\ 2. Jumlah data yang representatif\\ 3. Sumber data yang representatif\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =31\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
FT12 & Gap Performance \& Evaluation & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Data hasil perbaikan minimal 3 bulan implementasi tahun berjalan\\ 2. Perbandingan data realisasi \& target \\ 3. Performance melebihi target\\ 4. Tools yang digunakan tepat\\ 5. Terukur (SMART-C)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 10\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =20\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 30\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 40\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
FT13 & Dampak Hasil Improvement & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.Analisa dampak positif yang didukung data akurat \\ 2.Analisa dampak negatif yang didukung data akurat\\ 3.Dampak improvement melebihi ruang lingkup yang dikerjakan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =31\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
FT14 & Result of Value Creation & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Terdapat peningkatan VC seusai aspek QCDSM.\\ 2. Terdapat perhitungan aspek cost (revenue/cost reduction/volme cadangan/potensi)\\ 3. Terdapat metoda analisa perhitungan dan referensi yang tepat \\ 4. Terdapat dukungan data yang valid/akurat \\ 5. Terdapat validasi dari fungsiyang berwenang.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =32\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 48\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 64\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 80\end{tabular} \\ \hline
FT15 & Standardisasi sesuai ketentuan Perusahaan & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Hasil inovasi telah distandardisasi ditingkat Unit/UO/UB\\ 2. Standar sesuai dengan MSTKP (challenge session, review STK, \\ pengesahan STK/ Catatan Perubahan).\\ 3. Standard dapat diajukan menjadi standard Direktorat/AP/UB\\ 4. Standard dapat diajukan menjadi standard Perusahaan (KOMITE PSC)\\ 5. Standard telah di Sosialisasi sesuai tingkatannya\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 12\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =24\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 48\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 60\end{tabular} \\ \hline
FT16 & Potensi replikasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Telah dilakukan identifikasi dan analisa area potensi untuk replikasi \\ 2. Terdapat analisa Cost \& Benefit untuk replikasi \\ 3. Ada bukti sharing hasil CIP di unit/UO/UB \\ 4. Terdapat rencana replikasi yang dibuktikan dengan kesepatakan area replikasi. \\ 5. Telah dilakukan replikasi.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 5\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 10\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 15\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 20\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
FT17 & Penentuan Tema Selanjutnya & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Melakukan re-identifikasi masalah / opportunity\\ 2. 100\% Sesuai dengan tugas fungsi \\ 3. 100\% Relevansi Target seluruh Fungsi yang terkait\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 5\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 10\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 15\end{tabular} \\ \hline
FT18 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kejelasan Penulisan-\\ Risalah dan Slide Presentasi\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Sistematika penulisan sesuai langkah\\ 2. Tools yang digunakan benar\\ 3. Format sesuai ketentuan (sesuai juknis)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =17\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
FT19 & Teknik \& Kejelasan Presentasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Penyajian yang terstruktur dan sistimatis secara PDCA\\ 2. Keunikan dan variasi selaras dengan materi yang disampaikan\\ 3. Penggunaan alat peraga/animasi presentasi\\ 4. Materi disampaikan secara jelas dan lengkap\\ 5. Metoda presentasi menarik\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 4\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =8\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 12\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 16\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 20\end{tabular} \\ \hline
FT20 & Efektif Presentasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1) Waktu presentasi lebih dari 15 menit \\ 3) Waktu presentasi kurang dari 12 menit\\ 5) Waktu presentasi tepat 12-15 menit\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 5\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =10\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 15\end{tabular} \\ \hline
FT21 & Kemampuan menjawab & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Jawaban disampaikan dengan jelas  \\ 2. Jawaban relevan dengan pertanyaan \\ 3. Jawaban didukung dengan data/slide yang relevan\\ 4. Keaktifan/kemampuan anggota tim dalam menjawab pertanyaan \\ 5. Jawaban disampaikan dengan alokasi waktu yang diberikan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 4\\     2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =8\\     3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 12\\     4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 16\\     5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 20\end{tabular} \\ \hline
FT22 & Penilaian Manajemen & Sesuai Report & 25 \\ \hline
FT23 & Keaktifan peserta & Kehadiran Team Pada Sesi Presentasi Team lain & 50 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\caption {\textit{Kriteria penilaian I Prove}}
\resizebox{1.1\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{Kode} & \multicolumn{1}{c|}{Kriteria} & \multicolumn{1}{c|}{Requirement} & \multicolumn{1}{c|}{Skala} \\ \hline
IP01 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Identifikasi dan \\ Analisa Masalah/ Isu\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.  Masalah yang teridentifikasi relevan dengan Target Visi Misi Perusahaan\\ 2.  Penetapan masalah dan Tema sesuai dengan analisa data yang akurat.\\ 3.  Pemilihan dan penggunaan tools\\ 4.  Analisa Risiko/Pemilihan prioritas\\ 5.  Persetujuan atasan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 7\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =14\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 21\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 28\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 35\end{tabular} \\ \hline
IP02 & Root Cause Analysis & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}(1.) Pemilihan tools yang digunakan tepat\\ (2.) Cara menggunakan tools nya tepat \\ (3.) Data yang akurat \\ (4.) Analisa sebab akibat langsung yang berpengaruh \\ yang dibuktikan dengan salah satu tools\\ (5.)Penentuan penyebab dominan yang dibuktikan dengan salah satu tools\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 10\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =20\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 30\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 40\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
IP03 & Design \& Creativity & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Dilakukan analisa dan perhitungan dalam pembuatan design \\ 2. Dilengkapi dengan Desain \\ 3. Menggunakan referensi standard dalam \\ mendesain produk,system dan layanan \\ 4. Terdapat validasi dari Tim Ahli Internal Pertamina\\ 5. Terdapat validasi dari Lembaga Eksternal\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 10\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =20\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 30\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 40\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
IP04 & Innovation & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Merupakan temuan baru di level UO/UB/ Region\\ 2. Merupakan temuan baru dilevel Direktorat/ AP\\ 3. Merupakan temuan baru minimal dilevel Pertamina\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 33\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =66\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 100\end{tabular} \\ \hline
IP05 & CIP Planning / Rencana Kerja & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Lingkup Pekerjaan lengkap (uraian pekerjaan)\\ 2. Quantity dan Quality detail\\ 3. Harga detail (untuk non teknis dapat menjelaskan harga resource)\\ 4. Dasar penentuan harga estimasi yang jelas sebagai referensi\\ 5. Penggunaan Tools yang tepat\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 9\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =18\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 27\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 45\end{tabular} \\ \hline
IP06 & Schedulling & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Tahapan kegiatan (sequence)\\ 2. Urutan waktu (tata waktu setiap uraian pekerjaan)\\ 3. Pembobotan setiap activity\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =17\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
IP07 & Prediction Value Creation Identification & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Penetapan sasaran value creation berdasarkan data akurat  \\ 2.Target yang jelas    (KPI, Standart, Best Practice, Regulasi, etc)\\ 3.Value Creation harus SMART-C\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =17\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
IP08 & Persetujuan Perubahan & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.Dilakukan Analisa resiko lengkap dari beberapa aspek )\\ 2. Analisa resiko dilakukan oleh Fungsi yang kompeten\\ 3. Dilakukan MOC\\ 4. MOC dilakukan oleh Fungsi yang kompeten\\ 5. Persetujuan Pejabat yang memiliki kompetensi dan \\ otorisasi atas rencana pelaksanaan CIP\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =16\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 24\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 32\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 40\end{tabular} \\ \hline
IP09 & Eksekusi sesuai rencana improvement activity & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Realisasi kegiatan 100\% rencana activity\\ 2. Waktu pelaksanaan sesuai rencana\\ 3. Resources sesuai dengan rencana\\ 4. Tahapan pelaksanaan sesuai urutan pekerjaan\\ 5. Kemandirian dalam melaksanakan perbaikan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =32\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 48\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 64\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 80\end{tabular} \\ \hline
IP10 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Monitoring pelaksanaan \\ improvement activity \& QA/QC\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Jaminan kualitas terhadap setiap tahapan proses \\ 2. Pengendalian penyimpangan terhadap standard\\ 3. Mempunyai metode yang spesifik dalam menjamin \\ kualitas dan pengendalian penyimpangan\\ 4. Dokumentasi pelaksanaan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 18\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 54\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 75\end{tabular} \\ \hline
IP11 & Validasi data  improvement activity & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Data monitoring minimal terlaksana 3 bulan\\ 2. Jumlah data yang representatif\\ 3. Sumber data yang representatif(Perbandingan target dan \\ hasil dalam proses pre-comissioning / trial)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =31\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
IP12 & Gap Performance \& Evaluation & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Data hasil perbaikan minimal 3 bulan implementasi tahun berjalan\\ 2. Perbandingan data realisasi \& target \\ 3. Performance melebihi target\\ 4. Tools yang digunakan tepat\\ 5. Terukur (SMART-C)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 10\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =20\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 30\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 40\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
IP13 & Dampak Hasil Improvement & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.Analisa dampak positif yang didukung data akurat \\ 2.Analisa dampak negatif yang didukung data akurat\\ 3.Dampak improvement melebihi ruang lingkup yang dikerjakan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =31\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
IP14 & Result of Value Creation & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Terdapat peningkatan VC seusai aspek QCDSM.\\ 2. Terdapat perhitungan aspek cost (revenue/cost reduction/volme cadangan/potensi)\\ 3. Terdapat metoda analisa perhitungan dan referensi yang tepat \\ 4. Terdapat dukungan data yang valid/akurat \\  5. Terdapat validasi dari fungsiyang berwenang.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =32\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 48\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 64\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 80\end{tabular} \\ \hline
IP15 & Standardisasi sesuai ketentuan Perusahaan & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Hasil inovasi telah distandardisasi ditingkat Unit/UO/UB\\ 2. Standar sesuai dengan MSTKP \\ 3. Standard dapat diajukan menjadi standard Direktorat/AP/UB\\ 4. Standard dapat diajukan menjadi standard Perusahaan (KOMITE PSC)\\ 5. Standard telah di Sosialisasi sesuai tingkatannya\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 12\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =24\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 48\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 60\end{tabular} \\ \hline
IP16 & Potensi replikasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Telah dilakukan identifikasi dan analisa area potensi untuk replikasi \\ 2. Terdapat analisa Cost \& Benefit untuk replikasi \\ 3. Ada bukti sharing hasil CIP di unit/UO/UB  \\ 4. Terdapat rencana replikasi yang dibuktikan \\ dengan kesepatakan area replikasi. \\ 5. Telah dilakukan replikasi.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 5\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 10\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 15\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 20\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
IP17 & Kejelasan Penulisan Risalah dan Slide Presentasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Sistematika penulisan sesuai langkah\\ 2. Tools yang digunakan benar\\ 3. Format sesuai ketentuan (sesuai juknis)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =17\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
IP18 & Teknik dan Kejelasan Presentasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Penyajian yang terstruktur dan sistimatis secara PDCA\\ 2. Keunikan dan variasi selaras dengan materi yang disampaikan\\ 3. Penggunaan alat peraga/animasi presentasi\\ 4. Materi disampaikan secara jelas dan lengkap\\ 5. Metoda presentasi menarik\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 4\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =8\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 12\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 16\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 20\end{tabular} \\ \hline
IP19 & Efektif Presentasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1) Waktu presentasi lebih dari 15 menit \\ 2) Waktu presentasi kurang dari 12 menit\\ 3) Waktu presentasi tepat 12-15 menit\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 6\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 13\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 20\end{tabular} \\ \hline
IP20 & Kemampuan menjawab & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Jawaban disampaikan dengan jelas  \\ 2. Jawaban relevan dengan pertanyaan \\ 3. Jawaban didukung dengan data/slide yang relevan\\ 4. Keaktifan/kemampuan anggota tim dalam menjawab pertanyaan \\ 5. Jawaban disampaikan dengan alokasi waktu yang diberikan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 4\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 8\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 12\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 16\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 20\end{tabular} \\ \hline
IP21 & Penilaian Manajemen & Sesuai Report & 25 \\ \hline
IP22 & Keaktifan peserta & Kehadiran Team Pada Sesi Presentasi Team lain & 50 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}



% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\caption {\textit{Kriteria penilaian RT Prove}}
\resizebox{1.12\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{Kode} & \multicolumn{1}{c|}{Kriteria} & \multicolumn{1}{c|}{Requirement} & \multicolumn{1}{c|}{Skala} \\ \hline
RT01 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Identifikasi dan \\ Analisa Masalah/ Isu\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.  Masalah yang teridentifikasi relevan dengan Target Visi Misi Perusahaan\\ 2.  Penetapan masalah dan Tema sesuai dengan analisa data yang akurat.\\ 3.  Pemilihan dan penggunaan tools\\ 4.  Analisa Risiko/Pemilihan prioritas\\ 5.  Persetujuan atasan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 16\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 24\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 32\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 40\end{tabular} \\ \hline
RT02 & Root Cause Analysis & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}(1.) Pemilihan tools yang digunakan tepat\\ (2.) Cara menggunakan tools nya tepat \\ (3.) Data yang akurat \\ (4.) Analisa sebab akibat langsung yang berpengaruh \\ yang dibuktikan dengan salah satu tools\\ (5.)Penentuan penyebab dominan yang dibuktikan dengan salah satu tools\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 10\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =20\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 30\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 40\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
RT03 & Design \& Creativity & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Dilakukan analisa dan perhitungan dalam pembuatan design \\ 2. Dilengkapi dengan Desain \\ 3. Menggunakan referensi standard dalam \\ mendesain produk,system dan layanan \\ 4. Terdapat validasi dari Tim Ahli Internal Pertamina\\ 5. Terdapat validasi dari Lembaga Eksternal\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 10\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =20\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 30\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 40\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
RT04 & CIP Planning / Rencana Kerja & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Lingkup Pekerjaan lengkap (uraian pekerjaan)\\ 2. Quantity dan Quality detail\\ 3. Harga detail (untuk non teknis dapat menjelaskan harga resource)\\ 4. Dasar penentuan harga estimasi yang jelas sebagai referensi\\ 5. Penggunaan Tools yang tepat\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 9\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =18\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 27\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 45\end{tabular} \\ \hline
RT05 & Schedulling & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Tahapan kegiatan (sequence)\\ 2. Urutan waktu (tata waktu setiap uraian pekerjaan)\\ 3. Pembobotan setiap activity\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =17\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
RT06 & Prediction Value Creation Identification & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Penetapan sasaran value creation berdasarkan data akurat  \\ 2.Target yang jelas    (KPI, Standart, Best Practice, Regulasi, etc)\\ 3.Value Creation harus SMART-C\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =17\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
RT07 & Persetujuan Perubahan & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.Dilakukan Analisa resiko lengkap dari beberapa aspek )\\ 2. Analisa resiko dilakukan oleh Fungsi yang kompeten\\ 3. Dilakukan MOC\\ 4. MOC dilakukan oleh Fungsi yang kompeten\\ 5. Persetujuan Pejabat yang memiliki kompetensi dan \\ otorisasi atas rencana pelaksanaan CIP\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =16\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 24\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 32\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 40\end{tabular} \\ \hline
RT08 & Eksekusi sesuai rencana improvement activity & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Realisasi kegiatan 100\% rencana activity\\ 2. Waktu pelaksanaan sesuai rencana\\ 3. Resources sesuai dengan rencana\\ 4. Tahapan pelaksanaan sesuai urutan pekerjaan\\ 5. Kemandirian dalam melaksanakan perbaikan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =32\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 48\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 64\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 80\end{tabular} \\ \hline
RT09 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Monitoring pelaksanaan \\ improvement activity \& QA/QC\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Jaminan kualitas terhadap setiap tahapan proses \\ 2. Pengendalian penyimpangan terhadap standard\\ 3. Mempunyai metode yang spesifik dalam menjamin \\ kualitas dan pengendalian penyimpangan\\ 4. Dokumentasi pelaksanaan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 18\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 54\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 75\end{tabular} \\ \hline
RT10 & Validasi data  improvement activity & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Data monitoring minimal terlaksana 3 bulan\\ 2. Jumlah data yang representatif\\ 3. Sumber data yang representatif(Perbandingan target dan \\ hasil dalam proses pre-comissioning / trial)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 16\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =31\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 50\end{tabular} \\ \hline
RT11 & Gap Performance \& Evaluation & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Data hasil perbaikan minimal 3 bulan implementasi tahun berjalan\\ 2. Perbandingan data realisasi \& target \\ 3. Performance melebihi target\\ 4. Tools yang digunakan tepat\\ 5. Terukur (SMART-C)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 15\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =30\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 45\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 60\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 75\end{tabular} \\ \hline
RT12 & Dampak Hasil Improvement & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.Analisa dampak positif yang didukung data akurat \\ 2.Analisa dampak negatif yang didukung data akurat\\ 3.Dampak improvement melebihi ruang lingkup yang dikerjakan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 25\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =50\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 75\end{tabular} \\ \hline
RT13 & Result of Value Creation & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Terdapat peningkatan VC seusai aspek QCDSM.\\ 2. Terdapat perhitungan aspek cost (revenue/cost reduction/volme cadangan/potensi)\\ 3. Terdapat metoda analisa perhitungan dan referensi yang tepat \\ 4. Terdapat dukungan data yang valid/akurat \\  5. Terdapat validasi dari fungsiyang berwenang.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 30\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =60\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 90\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 120\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 150\end{tabular} \\ \hline
RT14 & Standardisasi sesuai ketentuan Perusahaan & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Hasil inovasi telah distandardisasi ditingkat Unit/UO/UB\\ 2. Standar sesuai dengan MSTKP \\ 3. Standard dapat diajukan menjadi standard Direktorat/AP/UB\\ 4. Standard dapat diajukan menjadi standard Perusahaan (KOMITE PSC)\\ 5. Standard telah di Sosialisasi sesuai tingkatannya\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 12\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =24\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 36\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 48\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 60\end{tabular} \\ \hline
RT15 & Kejelasan Penulisan Risalah dan Slide Presentasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Sistematika penulisan sesuai langkah\\ 2. Tools yang digunakan benar\\ 3. Format sesuai ketentuan (sesuai juknis)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 8\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =17\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
RT16 & Teknik dan Kejelasan Presentasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Penyajian yang terstruktur dan sistimatis secara PDCA\\ 2. Keunikan dan variasi selaras dengan materi yang disampaikan\\ 3. Penggunaan alat peraga/animasi presentasi\\ 4. Materi disampaikan secara jelas dan lengkap\\ 5. Metoda presentasi menarik\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 4\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat =8\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 12\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 16\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 20\end{tabular} \\ \hline
RT17 & Efektif Presentasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1) Waktu presentasi lebih dari 15 menit \\ 2) Waktu presentasi kurang dari 12 menit\\ 3) Waktu presentasi tepat 12-15 menit\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 5\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 10\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 15\end{tabular} \\ \hline
RT18 & Kemampuan menjawab & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Jawaban disampaikan dengan jelas  \\ 2. Jawaban relevan dengan pertanyaan \\ 3. Jawaban didukung dengan data/slide yang relevan\\ 4. Keaktifan/kemampuan anggota tim dalam menjawab pertanyaan \\ 5. Jawaban disampaikan dengan alokasi waktu yang diberikan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1.) ada parameter namun tidak tepat = 5\\ 2.) 2 item syarat digunakan dengan tepat = 10\\ 3.) 3 item syarat digunakan dengan tepat = 15\\ 4.) 4 item syarat digunakan dengan tepat = 20\\ 5.) 5 item syarat digunakan dengan tepat = 25\end{tabular} \\ \hline
RT19 & Penilaian Manajemen & Sesuai Report & 25 \\ \hline
RT20 & Keaktifan peserta & Kehadiran Team Pada Sesi Presentasi Team lain & 50 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}



\end{chapter5}
